外交部罕見傳召美駐華官員 就「不負責任言行」嚴正交涉

中國外交部副部長樂玉成，今日緊急召見美國駐華使館臨時代辦傅德恩（Robert Forden），就美國對香港政府推動修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》的不負責任言行提出嚴正交涉。

樂玉成指出，「香港是中國的香港」，「香港事務純屬中國內政，不容任何外部勢力插手置喙」。他續稱：「近來美方一些高級官員頻頻就特區政府推進修例說三道四，橫加干預，中方對此強烈不滿和堅決反對」。

樂玉成敦促美方要「客觀公正看待香港特區政府依法修例」，「切實尊重特區政府正常的立法進程」，「立即停止以任何形式，干預香港事務，不做任何損害香港繁榮穩定的事。中方將視美方行動作出進一步反應」。

美國媒體報道，美國駐華大使布蘭斯塔德（Terry Branstad）暫時回到美國，當地時間周五將會在愛荷華州一個地方法院出庭，就一宗他擔任愛荷華州州長時，被指涉及歧視和報復的案件應訊。

用返777個講法，美國可以話中方只係單純表達立埸，無咩意義，on9野唔洗理